{"START": {"id": "START", "text": [{"speaker": "TAXIFAHRER", "text": "Kann ich hier rauchen?"}], "actions": "", "events": "", "options": [{"id": 1, "text": "Nein, mich st\u00f6rt der Rauchgeruch", "to": "nein"}, {"id": 2, "text": "Mach.", "to": "abweisend"}, {"id": 3, "text": "Kein Problem. Hast du f\u00fcr mich auch eine?", "to": "rauchen"}]}, "nein": {"id": "nein", "text": [{"speaker": "TAXIFAHRER", "text": "[zuckt mit den Schultern]"}], "actions": "", "events": ""}, "abweisend": {"id": "abweisend", "text": [{"speaker": "TAXIFAHRER", "text": "Sch\u00f6n. Fr\u00fcher war das nie ein Problem. Heutzutage beschweren sich immer mehr Menschen dar\u00fcber. Danke dir jedenfalls. "}], "options": [{"id": 1, "text": "[Taxifahrer ignorieren]", "to": "nein"}], "actions": "", "events": ""}, "rauchen": {"id": "rauchen", "text": [{"speaker": "TAXIFAHRER", "text": "Immer weniger Menschen rauchen. Seit wann rauchst du?", "pre_otEvents": ["setAttribute geselligkeit|+|1", "setNewAttribute rauchen|1"]}], "actions": "", "events": "", "options": [{"id": 1, "text": "Ich rauche eigentlich gar nicht. Nur aus Stress manchmal. Oder anders gesagt: \"Wenn ich w\u00fctend bin, dann rauche ich.\"", "to": "eigentlich_nein"}, {"id": 2, "text": "Seitdem ich denken kann. Das hei\u00dft: so denken, wie jetzt, also seit ich 13, 14 bin.", "to": "lange"}]}, "eigentlich_nein": {"id": "eigentlich_nein", "text": [{"speaker": "TAXIFAHRER", "text": "Sie sind also gestresst?"}], "actions": "", "events": ""}, "lange": {"id": "lange", "text": [{"speaker": "TAXIFAHRER", "text": "Ich auch, bei uns aus dem Dort rauchen alle. Au\u00dferdem: wer kein Geld hat, raucht viel."}], "actions": "", "events": ""}}